【減肥大作戰】米線隱藏高鈉高油致肥陷阱 營養師教你譚仔健康食法

米線是港人摯愛，打工仔OL、學生都喜歡吃米線做午餐，但一碗米線看來健康，其實暗藏高油高鈉的致肥陷阱。營養師Hayley Leung近日就分享了「米線減肥食法」，從麵底、湯底、配料到小食逐一分析，令大家既能食得健康，又能減肥。

最肥最不推薦類：貢丸、魚蛋、酸菜、墨丸、牛丸、火腿
火腿是「大魔王」，浮在上面凝固而成的一層油。以一碗米線平均有5塊火腿來計算，已有高達150kcal。
丸類是第二項最不推薦的食物，在製作過程中因煎炸而吸收了油分，食用時再吸收湯汁，就會變成又高油又高鈉的食物。

勉強合格類：豬膶、雞肉、牛肉、豬肉、鮮冬菇、木耳絲、金菇
上述這些肉類，卡路里本身並不高，但味精鹽分過多。特別提到，要注意豬肉。因在製作過程中，為了口感更佳，會加入了肥豬肉。

最推薦類：腐皮、豆卜、炸醬、魚腐、腩肉、魚片頭
要均衡飲食，除了纖維蔬菜外，每餐最少要有一份低脂新鮮蛋白質。建議腐皮、豆卜、炸醬、魚腐、腩肉最少選擇一份。
腩肉有助增生骨膠原。

經濟日報都唔出文

米線是港人摯愛，打工仔OL、學生都喜歡吃米線做午餐，但一碗米線看來健康，其實暗藏高油高鈉的致肥陷阱。營養師Hayley Leung近日就分享了「米線減肥食法」，從麵底、湯底、配料到小食逐一分析，令大家既能食得健康，又能減肥。

如何選擇米線、薯粉？

米線、薯粉都是低脂選擇，不過普遍份量比較多。一碗清湯米線或薯粉的熱量已高達350kcal。因此Hayley建議，無論是男生或女生，都應減少米線份量。

麻辣湯底最肥油分最高

最不推薦的是麻辣湯底，麻辣湯底的辣是來自辣椒油，油分最高，而如果辣油越多，脂肪含量也會越高。

三哥酸辣和番茄也是較不推薦的湯底。Hayley表示，番茄湯底本身無問題，但因為譚仔三哥的番茄湯底可以加辣，無形中與食麻辣差別不大。如果喜歡吃番茄湯底，不加辣或選10小辣也可行。

至於較推薦的是清湯或酸辣湯底，因為酸辣湯中沒有添加很多紅油，所以也可接受。

配料隱含高脂高鈉陷阱

要食得健康，Hayley分享最重要的第一大原則，就是要集齊碳水化合物、蛋白質、蔬菜纖維，以及油脂4大營養素。揀選麵底和湯底後，她也將配料分成3大類：

最肥最不推薦類：腐皮、豆卜、炸醬、魚腐、腩肉、魚片頭

Hayley形容腐皮是「大魔王」，她解釋腐皮本身就是豆漿煮滾後，浮在上面凝固而成的一層豆油。因此一塊腐皮大約有30kcal，以一碗米線平均有5塊腐皮來計算，已有高達150kcal。

豆卜是第二項最不推薦的食物，在製作過程中因煎炸而吸收了油分，食用時再吸收湯汁，就會變成又高油又高鈉的食物。

勉強合格類：貢丸、魚蛋、酸菜、墨丸、牛丸、火腿

上述這些食物屬加工食品及精緻肉類，卡路里本身並不高，但味精鹽分過多。Hayley特別提到，要注意墨魚丸。因在製作過程中，為了口感更佳，會加入了肥豬肉。

最推薦類：豬膶、雞肉、牛肉、豬肉、鮮冬菇、木耳絲、金菇

要均衡飲食，除了纖維蔬菜外，每餐最少要有一份低脂新鮮蛋白質。Hayley建議可在豬膶、雞肉、牛肉、豬肉中最少選擇一份。

而要吸收纖維，就可選擇鮮冬菇、木耳絲和金菇，既能增加飽腹感，氨基酸亦比一般蔬菜高。既能護膚，也有助增生骨膠原。

點一份生菜全走

在各款小食中，Hayley惟一推介的是生菜全走（不加任何醬汁）。比起一份配料份量的菜，份量更多，而且不會因為吸收了湯底的辣油，而變得不健康。

其他深受歡迎的小食如蒜泥白肉、豬脷、豬耳和口水雞翼等，Hayley全不推介。蒜泥白肉本身是肥豬肉，加上紅油，足足有8茶匙脂肪。

另外一樣廣受歡迎的青瓜小食，本身卡路里雖然不高，僅為10kcal，但加上醬汁後就有100kcal，因此也不建議進食。

以下是Hayley推薦的「譚仔減肥組合」，以卡路里來計算，大概是500kcal：

米線：一半
湯底：酸辣
配料：一份豬膶、一份牛肉
蔬菜纖維：一份冬菇、一份金菇
要芽菜、韭菜，走腐皮
小食：生菜全走

驚咁多野咪食譚仔啦

在各款小食中，Hayley惟一推介的是生菜全走（不加任何醬汁）。比起一份配料份量的菜，份量更多，而且不會因為吸收了湯底的辣油，而變得不健康。而變得不健康。
其他深受歡迎的小食如蒜泥白肉、豬脷、豬耳和口水雞翼等，Hayley全不推介。蒜泥白肉本身是肥豬肉，加上紅油，足足有8茶匙脂肪。
另外一樣廣受歡迎的青瓜小食，本身卡路里雖然不高，僅為10kcal，但加上醬汁後就有100kcal，因此也不建議進食。
以下是Hayley推薦的「譚仔減肥組合」，以卡路里來計算，大概是500kcal：

米線：一半

湯底：酸辣

配料：一份豬膶、一份牛肉

蔬菜纖維：一份冬菇、一份金菇

要芽菜、韭菜，走腐皮

小食：生菜全走

麻辣湯底最肥油分最高
最不推薦的是麻辣湯底，麻辣湯底的辣是來自辣椒油，油分最高，而如果辣油越多，脂肪含量也會越高。
三哥酸辣和番茄也是較不推薦的湯底。Hayley表示，番茄湯底本身無問題，但因為譚仔三哥的番茄湯底可以加辣，無形中與食麻辣差別不大。如果喜歡吃番茄湯底，不加辣或選10小辣也可行。
至於較推薦的是清湯或酸辣湯底，因為酸辣湯中沒有添加很多紅油，所以也可接受。
配料隱含高脂高鈉陷阱
要食得健康，Hayley分享最重要的第一大原則，就是要集齊碳水化合物、蛋白質、蔬菜纖維，以及油脂4大營養素。揀選麵底和湯底後，她也將配料分成3大類：
最肥最不推薦類：腐皮、豆卜、炸醬、魚腐、腩肉、魚片頭
Hayley形容腐皮是「大魔王」，她解釋腐皮本身就是豆漿煮滾後，浮在上面凝固而成的一層豆油。因此一塊腐皮大約有30kcal，以一碗米線平均有5塊腐皮來計算，已有高達150kcal。
豆卜是第二項最不推薦的食物，在製作過程中因煎炸而吸收了油分，食用時再吸收湯汁，就會變成又高油又高鈉的食物。
勉強合格類：貢丸、魚蛋、酸菜、墨丸、牛丸、火腿
上述這些食物屬加工食品及精緻肉類，卡路里本身並不高，但味精鹽分過多。Hayley特別提到，要注意墨魚丸。因在製作過程中，為了口感更佳，會加入了肥豬肉。
最推薦類：豬膶、雞肉、牛肉、豬肉、鮮冬菇、木耳絲、金菇
要均衡飲食，除了纖維蔬菜外，每餐最少要有一份低脂新鮮蛋白質。Hayley建議可在豬膶、雞肉、牛肉、豬肉中最少選擇一份。
而要吸收纖維，就可選擇鮮冬菇、木耳絲和金菇，既能增加飽腹感，氨基酸亦比一般蔬菜高。既能護膚，也有助增生骨膠原。

屌你老母究竟腐皮多油定火腿多油啊on9

炸醬竟然係合理選擇

我認為

米線是港人摯愛，打工仔OL、學生都喜歡吃米線做午餐，但一碗米線看來健康，其實暗藏高油高鈉的致肥陷阱。營養師Hayley Leung近日就分享了「米線減肥食法」，從麵底、湯底、配料到小食逐一分析，令大家既能食得健康，又能減肥。
如何選擇米線、薯粉？
米線、薯粉都是低脂選擇，不過普遍份量比較多。一碗清湯米線或薯粉的熱量已高達350kcal。因此Hayley建議，無論是男生或女生，都應減少米線份量。

麻辣湯底最肥油分最高
最不推薦的是麻辣湯底，麻辣湯底的辣是來自辣椒油，油分最高，而如果辣油越多，脂肪含量也會越高。
三哥酸辣和番茄也是較不推薦的湯底。Hayley表示，番茄湯底本身無問題，但因為譚仔三哥的番茄湯底可以加辣，無形中與食麻辣差別不大。如果喜歡吃番茄湯底，不加辣或選10小辣也可行。
至於較推薦的是清湯或酸辣湯底，因為酸辣湯中沒有添加很多紅油，所以也可接受。
配料隱含高脂高鈉陷阱
要食得健康，Hayley分享最重要的第一大原則，就是要集齊碳水化合物、蛋白質、蔬菜纖維，以及油脂4大營養素。揀選麵底和湯底後，她也將配料分成3大類：
最肥最不推薦類：腐皮、豆卜、炸醬、魚腐、腩肉、魚片頭
Hayley形容腐皮是「大魔王」，她解釋腐皮本身就是豆漿煮滾後，浮在上面凝固而成的一層豆油。因此一塊腐皮大約有30kcal，以一碗米線平均有5塊腐皮來計算，已有高達150kcal。
豆卜是第二項最不推薦的食物，在製作過程中因煎炸而吸收了油分，食用時再吸收湯汁，就會變成又高油又高鈉的食物。
勉強合格類：貢丸、魚蛋、酸菜、墨丸、牛丸、火腿
上述這些食物屬加工食品及精緻肉類，卡路里本身並不高，但味精鹽分過多。Hayley特別提到，要注意墨魚丸。因在製作過程中，為了口感更佳，會加入了肥豬肉。
最推薦類：豬膶、雞肉、牛肉、豬肉、鮮冬菇、木耳絲、金菇
要均衡飲食，除了纖維蔬菜外，每餐最少要有一份低脂新鮮蛋白質。Hayley建議可在豬膶、雞肉、牛肉、豬肉中最少選擇一份。
而要吸收纖維，就可選擇鮮冬菇、木耳絲和金菇，既能增加飽腹感，氨基酸亦比一般蔬菜高。既能護膚，也有助增生骨膠原。
點一份生菜全走
在各款小食中，Hayley惟一推介的是生菜全走（不加任何醬汁）。比起一份配料份量的菜，份量更多，而且不會因為吸收了湯底的辣油，而變得不健康。
其他深受歡迎的小食如蒜泥白肉、豬脷、豬耳和口水雞翼等，Hayley全不推介。蒜泥白肉本身是肥豬肉，加上紅油，足足有8茶匙脂肪。
另外一樣廣受歡迎的青瓜小食，本身卡路里雖然不高，僅為10kcal，但加上醬汁後就有100kcal，因此也不建議進食。
以下是Hayley推薦的「譚仔減肥組合」，以卡路里來計算，大概是500kcal：

米線：一半

湯底：酸辣

配料：一份豬膶、一份牛肉

蔬菜纖維：一份冬菇、一份金菇

要芽菜、韭菜，走腐皮

小食：生菜全走

有人飲晒碗一滴香?

又係無註冊嘅營養師

點解你知佢冇註冊
因為冇寫註冊營養師？

又喺營運獅

一睇就知佢專登調轉

張圖就話腩肉邪惡,牛丸健康
編文就話丸類肥,牛丸唔推薦 腩肉最推薦類
即係點

香港啲註冊營養師一定會寫自己係註冊
因為就咁營養師阿豬阿狗都做得（Amway 啲阿嬸都可以叫自己營養師）
雖然個作者係Nutrition grad, 不過佢無正式臨床實習過，嚴格黎講都唔算營養師

利申：做呢行，尊重所有註冊/無註冊營養師（其實好多營養師對食嘅研究會多過註冊營養師）

咁點解唔註冊

要健康就唔會食哩d

525kcal麻辣
On9你會成碗飲哂咩
驚乜

我會飲

一碗 ？？？？？。？？。人b!!!!bbbbb!b? B?

仆街

仆街最中意食豆卜腐皮

外賣屋企會飲晒
堂食飲一半

估唔到咁肥

好飲

最好係白烚米線同菜 咁不如唔好食譚仔

有冇真係check過㗎
豆卜經油炸，仲有機會係萬年油，而且仲朔好多油
魚片頭亦都係炸過，反而健康過白魚蛋？
豬肝都算啦，豬腩肉都叫合格？

咪又係跟食物金字塔
唔飲湯計，納含量有冇超標先？

香港要做註冊營養師
一係去Space 讀2 年PgDip (which is extremely competitive 要接近first hon/有相關經驗）
一係俾錢去外國讀undergrad(4 years)/master (2 years)
其實都唔係話做就做

最肥最不推薦類：貢丸、魚蛋、酸菜、墨丸、牛丸、火腿

最推薦類：腐皮、豆卜、炸醬、魚腐、腩肉、魚片頭

但張圖係倒返轉嘅
我有冇睇錯

腩肉係最推薦定唔推薦？

原來出處係樓主
睇住呢篇文去食真係會踩陷阱

粒牛丸係點造出嚟 VS 腩肉

你個名

你地夾過時間？

佢咪屎萊母個營養師lo 話驗血搵出食乜會易肥

有冇清湯撚

由大學生做太空人咁撚慘

最推薦類：腐皮、豆卜、炸醬、魚腐、腩肉、魚片頭
要均衡飲食，除了纖維蔬菜外，每餐最少要有一份低脂新鮮蛋白質。建議腐皮、豆卜、炸醬、魚腐、腩肉最少選擇一份。
腩肉有助增生骨膠原。

？？推薦定不推薦

你食屎啦 營你老母養師咩咁邊撚個唔識啊
仆街生菜都無撚食去街邊食樹皮最撚少卡路里啊

Sor尻ry 應該生菜全走走撚埋D菜
咁就真係最撚少卡路里啦 屌你老母
叫譚仔外賣全走走撚淨個碗啦仆街

炸醬又話推薦又話最肥不推薦
到底係點

拉，fake news

不推薦

想減肥自己煮最安全

咪聽呢條友up
教史萊苺減肥減左條手

清湯米線加芽菜最健康

我食開生菜、金菇米線，清湯。

吊，不如唔好食

睇撚到1999

PgDip 係postgrad level
同埋係同一間英國大學合辦（拎到英國資格）
所以都唔算係太空人
加上香港好多營養師都係呢個prog 出身
收生都好嚴格

如果因為減肥而要食清湯加火腿，我寧願返屋企自己煮火腿米粉

現年134歲的南非村婦莫洛科·泰莫目前已被金氏世界紀錄確認為世界上最長壽的人瑞，她出示的南非官方證明顯示，她生於1874年7月4日，和前英國首相丘吉爾同年出生。

五代同堂的莫洛科幾年前視力已經完全退化，雙眼幾乎看不見。不過她身體還算硬朗，平時喜歡席地而坐，而不願意被「囚困」在輪椅上。她建議年輕人要孝敬父母，只有這樣才能既長壽又健康。說起養生秘訣，莫洛科的答案竟是飲食葷素不拘、百無禁忌。她說：「我吃菠菜，愛吃肉，我吃糖果，也喝可樂。」

外賣走淨碗又俾班環保撚屌

以前睇營養師
佢話肉嚟講就雞肉白魚蛋最低脂
減肥嗰陣都成日食但一定要清湯

仆街無了輸尻左
食樹皮又話破壞環境
訓練下人體光合作用算

DLLM戒啦，米線減肥法？駛唔駛又雞蛋/XX果汁減肥法啊

係咪註冊睇英文就得
香港註冊係叫Dietitian
冇註冊會自稱Nutritionist

推薦定唔推薦腩肉啊

少食加工食品，好多添加，不如食新鮮食材，瘦肉仲好

食譚都想健康

我只食清湯豬肉米線食飽就算

最推薦類：腐皮、豆卜、炸醬、魚腐、腩肉、魚片頭

最肥最不推薦類：腐皮、豆卜、炸醬、魚腐、腩肉、魚片頭

？？？？

米線減一半
食完一個鐘就餓

做運動增肌先係上策，想食但又逼自己唔食簡直係違反人性、反人道行為

做營養師係咪會抑鬱

講個笑話：食譚仔要健康

3分運動 7分飲食

開頭睇都覺得奇怪 禁入去FC下
屌 明明topick篇野就唔係咁寫
Copy個條友別有用心專登改錯

最推薦類：腐皮、豆卜、炸醬、魚腐、腩肉、魚片頭

三哥酸辣好正

好奇問問佢點定義食物d卡路里
你話一匙油有幾多都ok, 但醬汁, 丸類真係好似隨便任佢講

樓主on9自己copy錯
自己禁入link睇

計住計住
我不如返屋企食

最推薦炸醬笑𠹌咗
炸醬入面幾多肥肉/sodium?

good to know

驚咪唔好食 搞咁多嘢

唔食咪得

幅圖又話腩肉邪惡豬肉健康
呢度又話腩肉健康過豬肉

特登去睇條片
根本人地最推薦類係冬菇雞肉過堆
呢篇野就調轉黎講
fact check精神好緊要

腐皮竟然係唔健康!?

屌你老母 咁我寧願食腐皮食到死

豆卜都預左，竟然腐皮都係.
我接受唔到現實呀

又係垃圾營養師跟過期食物金字塔計卡路里教人食野

牛丸低KCAL?
吹咁大

食得味精嘢重諗咁多

魚腐都話建議,你知唔知點整架

樓主好撚黑心

樓主專登倒轉曬啲內容

食開 生菜 木耳絲同埋竹笙

你減咗幾多

你要減肥咪要計住囉

有啲肥人唔想計，懶去計，靠啲旁門左道又食藥又睇醫生睇到自己飲水都肥

實質上自己係咁食餅食面包食甜野唔睇卡路里又唔運動，比人睇唔起個時又講到自己被逼害，自己講到食得好清好健康。呢啲人就真係唔抵幫喇